\documentclass{article}
% \usepackage[LH]{fontenc}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[russian]{babel}
\begin{document}
Когда у нас есть какой-то объект, то есть возможность его так или иначе описать. В геометрии естественные объекты как правило можно описать в бескоординатных терминах. Например, касательные пространства, как мы уже знаем --- это дифференцирования кольца функций. Однако для конкретных вычислений необходимо ввести базис и записать в нем матрицу. Давайте попытаемся сделать что-то аналогичное для связности.
Пусть $\nabla$ --- связность в касательном расслоении, а $e_i$ --- базис в касательных векторных полях.

$\nabla_X Y$

$X = X^ie_i$

$Y = Y^je_j$

$\nabla_{X^ie_i}(Y^je_j)$
\end{document}
